編者按本人一貫反對表態

2018年12月25日

編者按本人一貫反對表態 - 曾志豪

林昶佐fb圖片(互聯網)

還記得九西補選，陳凱欣被問到如果再做記者會否訪問港獨人士，她馬上表示不會，因為不想給港獨有宣傳機會。這番話引起軒然大波，因為她把記者的「採訪」和喉舌的「宣傳」混作一談，一旦公眾接受了這個觀點，後患無窮，傳媒等於戴了腳鐐跳舞。

現在，腳鐐真的出現了，而這次是傳媒自己乖乖主動戴上。

台灣時代力量立委也是重金屬搖滾樂團成員的林昶佐，接受傳媒訪問時，談到自己的作品和政治的關係，某網媒像忽然醒覺，急忙在行文中沒頭沒腦的加了一句「編者按：一貫立場是反對台獨」。

這個「編者按」真的非常核突，幾時有人問你對台獨的立場呢？誰有興趣知道你的意向？你邀請林昶佐時，會否交代完訪問的題目方向，又劈頭加一句「你不要誤會，我們是反對台獨的」？凡事無端要表態，訪問同性戀遊行集會，如果有道德戰士投訴「教壞細路」，傳媒是否又要加一句「本刊一貫立場反對同性戀」呢？

愛國傳媒由於天生骨子裏和民主派「愛憎分明」，所以凡是迫不得已要訪問民主派的人，愛國傳媒都要七情上面，用括號加「所謂民主派」來介紹對方。其實這是非常無謂的舉動，傳媒引用一個人的身份職銜，並不代表傳媒是支持或者給予肯定。難道說，傳媒採訪特朗普，又要加一句「所謂的美國總統」然後再「編者按：本人立場一貫是反對美帝霸權」？

回到傳媒運作ABC，傳媒覺得事件有新聞價值便去採訪，而不是傳媒挑選自己認同的新聞去做宣傳。《閃靈》不能來港已經是香港政治變質，想不到連傳媒也同時陷落。可能今天的傳媒，若不戴這個免責聲明的頭盔，便無法採訪政治敏感的人物。不過表態和表忠，有時也只是一線之差。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
豬來了…… (高慧然)

下一則
下一則
得過且過 (尊子)

閲